老千教$1,000變25萬 53人中招 「賭波秘笈」專呃港女

2018年07月23日

老千教$1,000變25萬 53人中招
「賭波秘笈」專呃港女

■警員昨午押解其中一名女疑犯回翠屏北邨單位搜證。溫文學攝

【本報訊】「8日內1,000變25萬！」在facebook上活躍的賭波貼士網，幕後的老千集團近月設立「女性投資專區」專頁，吹噓有搵快錢方法，專門幫女士投資，要求女網民繳付數千至逾萬元入會費換取「發達秘笈」，結果會員獲得的只是賭波貼士，入會費泡湯，追討無門。警方半年間共接獲53人報案，當中52人為女性，涉及款項39萬元，警方追查後拘捕4男3女涉嫌欺詐。

記者：溫文學

被警方搗破的老千集團一直在facebook開設賭波貼士網，涉嫌於去年7月至今年1月期間，再在fb開設專頁，以「女性投資專區」為名吸引女網民，聲稱可提供賺快錢的投資計劃，揚言助他們8日內用1,000元袋走25萬元。

付逾萬元入會費

不少女網民信以為真，經WhatsApp溝通後在銀行入錢予對方，繳付數千至逾萬元入會費等，正式加入投資計劃後，卻只獲得賭波貼士，當他們追問負責人「投資計劃」進展均不獲理會，甚至被踢出群組及封鎖賬戶，受害人會費泡湯，追討無門；而貼士網一旦被識破，便改以另一個名稱繼續在網上行騙。

警方接獲多名受害人報案，經深入調查後，沙田警區聯同商業罪案調查科於上周二至昨日採取聯合行動，搜查沙田、葵青、大埔、九龍城及離島多個地方，拘捕4男3女，涉嫌以欺騙手段取得財產，被捕人士多為收款銀行戶口持有人。

警方表示，至今共有53名受害人，當中52人為女性，其中三成人從事文職工作、一成半為主婦，一成為學生，20至40歲的受害人佔八成，涉及被騙金額為39萬元。昨日下午，探員將其中一名31歲女疑犯押返觀塘翠屏北邨翠柏樓一個單位搜查，撿獲電腦、手機、sim卡、銀行提款卡及銀行文件。

■仍有同類專頁在facebook運作，並貼出名牌袋圖片稱可賺快錢。

■疑似騙徒貼出「會員」的WhatsApp訊息，稱賭波贏大錢。

fb仍有同類專頁

警方透露，不少受害人是facebook上看到「Lady Land」及「Luxury Style」的投資貼文，《蘋果》發現兩個專頁昨日已關閉，但記者於facebook發現仍有同類專頁以相同形式運作，並貼出大量現金及名牌袋圖片，聲稱可賺快錢，貼文的留言更有不少懷疑做媒的「好評」，自稱入會後獲得賭波貼士而贏大錢。

警方呼籲網民如要作出金錢交易，必須先核實對方身份，而對於所謂必賺的投資計劃更應該小心查證，便宜莫貪。根據《盜竊罪條例》以欺騙手段取得財產罪，一經定罪最高可判監10年。

上一則
上一則
紅磡站鋼筋再爆無扭入窿

下一則
下一則
西區豪華劏房 水電費貴逾倍

資訊咁發達都可以咁無腦
係賺到馬會錢就唔會教你啦

牛B哥

小賭怡情，大賭可變李嘉誠類page都仲賺緊錢

美巴比人拉左？

呢個拉得
點解唔拉埋大賭變李嘉誠

傻西港女先會上當,
用腦諗下啦, 咁易賺, 佢洗撚教你咩

蠢人既錢呃唔完 特別係啲港女

係咁易中 呢個世界無窮人啦

公屋

黑吃黑

2皮半買波膽

53個入面52個都係女

2皮買半全場主客我都試過

波士哥啲同類

美斯

大賭李嘉誠 應該即時槍決 無需審判

我反而覺得佢地係教訓同懲罰緊d蠢人, 如果可以既, 希望可以輕判佢地

叫自己牛閪哥都有人跟

其實啲人點解唔諗下，既然佢可以靠賭賺咁多，
人哋仲會唔會稀罕你啲會費

係囉 諗唔明會信既人係咪on9
佢係咁勁 唔通真係我呢排賺夠啦 想俾其他人賺下咩

其實會用咩罪名入佢地

警方追查後拘捕4男3女涉嫌欺詐。